 11:17, 15 февраля 2019
Массовую драку вМоскве признали хулиганством
Московская полиция возбудила уголовное дело после массовой драки, произошедшей вечером 14 февраля около кафе на 1-й Курьяновской улице. Об этом сообщила пресс-служба столичного главка в пятницу, 15 февраля.Расследование ведется по статье 213 УК РФ («Хулиганство»).По данным полиции, конфликт вспыхнул на бытовой почве. В нем приняли участие 20 граждан, а не 100, как сообщали СМИ, отметили в пресс-службе.«В ходе инцидента неустановленные пока лица произвели выстрелы из травматического оружия. В результате один мужчина получил телесные повреждения, после оказания медицинской помощи отпущен, а также причинены механические повреждения автомашине иностранного производства», — отмечается в сообщении ведомства.Полицейский был вынужден произвести из табельного пистолета один выстрел вверх, чтобы остановить драку. Пострадавших от выстрела нет.В отдел МВД по району Печатники доставлено 18 граждан для проверки на причастность к совершению противоправных действий.Ранее 15 февраля сообщалось, что в массовой драке на юго-востоке Москвы участвовали от 70 до 100 человек, один получил телесные повреждения и был вынужден обратиться к врачам. Высказывалась версия, что конфликт стал следствием криминальных разборок.Инцидент произошел у кафе «Неолит», владельцем которого является некто Яшар Алиев, сообщает Telegram-канал Hue. Это заведение — «очень проблемное место в Печатниках». За два года в полицию поступило 62 обращения местных жителей на деятельность «Неолита». Жители Печатников добились закрытия кафе через суд и Роспотребнадзор, но заведение продолжило работать.Вечером 14 февраля в кафе ворвалась толпа вооруженных людей, которые обстреляли и ранили Алиева, завязалась массовая драка.«Есть версия, что накануне Яшар Алиев со "своими ребятами" избил чеченца. Диаспора быстро нанесла ответный удар», — говорится в сообщении.Нападавшие были на автомобилях с замазанными грязью и снегом номерами. Очевидцы говорят, что вооруженные люди разговаривали на чеченском языке.«Вооруженные стволами бандиты вели себя как джентльмены. Дамам предложили выйти и только потом начали стрелять. Первым, к слову, был ранен мужчина который хотел убежать с женщинами», — отмечается в сообщении.Кафе и автомобиль Infiniti хозяина кафе в пулевых отверстиях.Обратная связь с отделом «Силовые структуры»:


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость или идея для материала, напишите на этот адрес: crime@lenta-co.ru
Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
